<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.2">Jekyll</generator><link href="https://techtabor.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://techtabor.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-09-17T11:47:02+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/</id><title type="html">Techtábor - A Gondolkodás Öröme Alapítvány</title><subtitle>A Techtábor honlapja - projektek és metodológia</subtitle><entry><title type="html">Challenge #5: Középre igazítás</title><link href="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-5/" rel="alternate" type="text/html" title="Challenge #5: Középre igazítás" /><published>2018-07-05T17:00:00+02:00</published><updated>2018-07-05T17:00:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-5</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-5/">&lt;h2 class=&quot;header&quot;&gt;Challenge #5: Középre igazítás&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
    Az üdvözlés szövege legyen középre igazítva a kereten belül! Vagyis úgy oszd el a
    szóközöket abban a sorban, hogy a szöveg előtt és után is lehetőleg ugyanannyi legyen
    (ha nem lehet ugyanannyi, akkor a szöveg után legyen eggyel több)! Minden sor változatlanul
    40 karakter széles legyen!
&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Challenge #5: Középre igazítás Az üdvözlés szövege legyen középre igazítva a kereten belül! Vagyis úgy oszd el a szóközöket abban a sorban, hogy a szöveg előtt és után is lehetőleg ugyanannyi legyen (ha nem lehet ugyanannyi, akkor a szöveg után legyen eggyel több)! Minden sor változatlanul 40 karakter széles legyen!</summary></entry><entry><title type="html">Challenge #4: Még két csillag</title><link href="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-4/" rel="alternate" type="text/html" title="Challenge #4: Még két csillag" /><published>2018-07-04T17:00:00+02:00</published><updated>2018-07-04T17:00:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-4</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-4/">&lt;h2 class=&quot;header&quot;&gt;Challenge #4: Még két csillag&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
    Az üdvözlés sorának elején és végén is legyen &amp;nbsp;&lt;code&gt;*&lt;/code&gt;&amp;nbsp;karakter,
    úgy, hogy ezzel egy keret jöjjön létre, vagyis a sor végén lévő csillag pont a 40.
    karakter legyen a sorban. Az első csillag és a köszönés kezdete között legyen pontosan
    egy szóköz, ahogy az a lenti példákon is látható. (Felteheted, hogy a bemenetként kapott név
    nem lesz annyira hosszú, hogy a köszönés kilógna a keretből.)
&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Challenge #4: Még két csillag Az üdvözlés sorának elején és végén is legyen &amp;nbsp;*&amp;nbsp;karakter, úgy, hogy ezzel egy keret jöjjön létre, vagyis a sor végén lévő csillag pont a 40. karakter legyen a sorban. Az első csillag és a köszönés kezdete között legyen pontosan egy szóköz, ahogy az a lenti példákon is látható. (Felteheted, hogy a bemenetként kapott név nem lesz annyira hosszú, hogy a köszönés kilógna a keretből.)</summary></entry><entry><title type="html">Challenge #3: Mindenki a barátunk</title><link href="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-3/" rel="alternate" type="text/html" title="Challenge #3: Mindenki a barátunk" /><published>2018-07-03T17:00:00+02:00</published><updated>2018-07-03T17:00:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-3</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-3/">&lt;h2 class=&quot;header&quot;&gt;Challenge #3: Mindenki a barátunk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
    Most ha nincs megadva név (vagyis a bemenet üres), a megszólítás legyen
    &lt;code&gt;my friend&lt;/code&gt;. Változatlanul legyen kerete az üdvözlésnek.&lt;br&gt;
    A lenti példákon láthatod, hogy pontosan milyennek kell lennie a kimenetnek.
&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a href=&quot;#hints&quot; class=&quot;page-scroll&quot;&gt;Input/output kezelés, ellenőrzés tudnivalók&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Challenge #3: Mindenki a barátunk Most ha nincs megadva név (vagyis a bemenet üres), a megszólítás legyen my friend. Változatlanul legyen kerete az üdvözlésnek. A lenti példákon láthatod, hogy pontosan milyennek kell lennie a kimenetnek. Input/output kezelés, ellenőrzés tudnivalók</summary></entry><entry><title type="html">Challenge #2: Kerettel minden szebb</title><link href="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-2/" rel="alternate" type="text/html" title="Challenge #2: Kerettel minden szebb" /><published>2018-07-02T17:00:00+02:00</published><updated>2018-07-02T17:00:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-2</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-2/">&lt;h2 class=&quot;header&quot;&gt;Challenge #2: Kerettel minden szebb&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Az előző feladat üdvözlését foglald keretbe úgy, hogy alatta és felette is legyen
    egy sor (40&amp;nbsp;db)&amp;nbsp;&lt;code&gt;*&lt;/code&gt;&amp;nbsp;karakter.&lt;br&gt;
    A lenti példákon láthatod, hogy pontosan milyennek kell lennie a kimenetnek.
&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a href=&quot;#hints&quot; class=&quot;page-scroll&quot;&gt;Input/output kezelés, ellenőrzés tudnivalók&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Challenge #2: Kerettel minden szebb Az előző feladat üdvözlését foglald keretbe úgy, hogy alatta és felette is legyen egy sor (40&amp;nbsp;db)&amp;nbsp;*&amp;nbsp;karakter. A lenti példákon láthatod, hogy pontosan milyennek kell lennie a kimenetnek. Input/output kezelés, ellenőrzés tudnivalók</summary></entry><entry><title type="html">Challenge #1: Üdvözlés</title><link href="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-1/" rel="alternate" type="text/html" title="Challenge #1: Üdvözlés" /><published>2018-07-01T17:00:00+02:00</published><updated>2018-07-01T17:00:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-1</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/dojo/greeting-challenge-1/">&lt;h2 class=&quot;header&quot;&gt;Challenge #1: Üdvözlés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Írj egy JavaScript programot, amely a bemenetről beolvasott nevet üdvözli!&lt;br&gt;
    Ha a bemenet a &lt;code&gt;Sasha&lt;/code&gt; string, akkor a kimenet legyen 
    &lt;code&gt;Good&amp;nbspmorning,&amp;nbspSasha!&lt;/code&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a href=&quot;#hints&quot; class=&quot;page-scroll&quot;&gt;Input/output kezelés, ellenőrzés tudnivalók&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Challenge #1: Üdvözlés Írj egy JavaScript programot, amely a bemenetről beolvasott nevet üdvözli! Ha a bemenet a Sasha string, akkor a kimenet legyen Good&amp;nbspmorning,&amp;nbspSasha! Input/output kezelés, ellenőrzés tudnivalók</summary></entry><entry><title type="html">RoboClash</title><link href="https://techtabor.github.io/projektek/RoboClash/" rel="alternate" type="text/html" title="RoboClash" /><published>2017-05-23T06:20:00+02:00</published><updated>2017-05-23T06:20:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/projektek/RoboClash</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/projektek/RoboClash/">&lt;p&gt;Az ötlet lényege, hogy legyen egy olyan internetes felület ahol lehet robotokat beprogramozni úgy, hogy aztán azzal a programmal más játékosokat győzzünk le.
Ez akár segíthet embereknek elkezdeni programozni vagy a képességeiket eleveníteni használni, emellett reményeink szerint jó szórakozás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A későbbiekben azt tervezzük, hogy az iskolánkban indítunk ezzel versenyeket, és aki megnyeri a versenyt az kaphat TÚRÓRUDIT!  (Túrórudi marketing strategy)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A játék böngészőben fog futni, ezzel megoldva a multiplatform problémát. Ahhoz, hogy valaki játszani tudjon ezzel a játékkal létre kell hoznia egy fiókot, aminek a segítségével a későbbiekben majd be tud jelentkezni és változtatni tudja a kódjait, amiket az egyes robotokhoz írt. A játékban mindig egy kódot választhat ki az ember és azzal indulhat el más (akár inaktív) játékosok kódjai ellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A kódok élő pontos rendszerben rang listázva lesznek az eredményeik alapján.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Bejelentkezési felület&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/projektek/roboclash_login.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Post Sample Image&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Kódolási felület&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/projektek/roboclash_code.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Post Sample Image&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Játék szimulálása&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/projektek/roboclash_game.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Post Sample Image&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/adamsch60/Tech-t-bor-projekt&quot;&gt;Itt nézhető meg a projektünk jelenlegi állása.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http:\\188.166.63.247:8080&quot;&gt;Itt érhető el a weboldalunk.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Nanys Patrick, Schweitzer Ádám</name></author><summary type="html">Az ötlet lényege, hogy legyen egy olyan internetes felület ahol lehet robotokat beprogramozni úgy, hogy aztán azzal a programmal más játékosokat győzzünk le. Ez akár segíthet embereknek elkezdeni programozni vagy a képességeiket eleveníteni használni, emellett reményeink szerint jó szórakozás.</summary></entry><entry><title type="html">edUit</title><link href="https://techtabor.github.io/projektek/edUit/" rel="alternate" type="text/html" title="edUit" /><published>2017-05-22T00:00:00+02:00</published><updated>2017-05-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/projektek/edUit</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/projektek/edUit/">&lt;h1 id=&quot;eduit&quot;&gt;edUit&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-modular-document-editor&quot;&gt;A modular document editor&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;by-martin-bálint&quot;&gt;By Martin Bálint&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Has it ever occurred to you that you got confused navigating through endless menus of unused functions to find what you need? Or that you were looking for a function in your favorite document editor only to realize that it isn’t implemented yet? Maybe you even decided to code it yourself and found that your editor wasn’t expandable or its APIs were overcomplicated.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;expandability&quot;&gt;Expandability&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;edUit is a modular document editor with which you will never have to face the issues above again. The base of the editor is simple and easy to use, but you can import additional packages from our store. Our machine learning boosted search algorithms help you to find exactly the ones you need. For example if you need to write a paper about your programming project you can search for a code highlighter package, a table and database package to access your data and a plotting package to visualize the data. The latter would probably be already recommended by our store. And of course if you wanted to you could throw anything from a painting package to a music player into the mix. If you decide to expand our store with your ideas, edUit’s convenient framework lets you get started with coding your own package with only a basic knowledge of JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cooperation&quot;&gt;Cooperation&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;edUit also makes cooperation with others easy. You can share documents with a single link and others can quickly join and work together in real time. edUit also runs in the cloud making it accessible from any modern browser on any device. If you prefer to go offline, we also offer installable versions for all major mobile and pc platforms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/projektek/eduit_advanced.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;edUit advanced UI&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;education&quot;&gt;Education&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Students often decide to take notes on paper even in the age of technology. The major reason behind this is that learning to use an advanced software way above their level for each subject to complete simple and common tasks like writing down an equation or a chemical formula isn’t worth the effort. However edUit provides simple tools for each topic on different levels. The search and suggestion algorithms also guide students towards more and more advanced packages. Therefore we are targeting the software primarily at students and schools, and plan to expand towards enterprise use later.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This focus involves developing official packages targeted at students from elementary school to college. Examples include a package to help kids learn how to draw letters, another package to build math formulas by dragging blocks together with more advanced versions where students type formulas or use LaTeX - a programming language for math expressions. Another example which shows how powerful edUit is that teachers can use these packages to create worksheets for their students and use a package to correct them and reward the students based on their result. The reward could even be a multiplayer game implemented as a package.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/projektek/eduit_kids.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;edUit kids UI&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;currently-working&quot;&gt;Currently working&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Although under heavy debugging the base of the software is complete&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Some packages are implemented and many more are coming in the next few weeks&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The launch of the store is delayed by a few months as some legal documents are still in the works&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Bálint Martin</name></author><summary type="html">edUit</summary></entry><entry><title type="html">Teremfoglaló app</title><link href="https://techtabor.github.io/projektek/Teremfoglalo/" rel="alternate" type="text/html" title="Teremfoglaló app" /><published>2017-05-21T21:54:00+02:00</published><updated>2017-05-21T21:54:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/projektek/Teremfoglalo</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/projektek/Teremfoglalo/">&lt;h2 id=&quot;cél&quot;&gt;Cél&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Egy olyan alkalmazás létrehozása, amivel iskolai termek foglaltságát lehet nyomonkövetni.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;funkciók&quot;&gt;Funkciók&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Egy felületet csináltunk, ahol el lehet tárolni adott héten a termek óránkénti foglalását. Ezeket módosítani lehet, illetve termeket lehet hozzáadni, és eltávolítani. A felhasználó választhat a termek listájáról, ekkor megjelenik a tanterem foglaltságának táblázata, amit átírhat&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;technologiák&quot;&gt;Technologiák&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Node js-el csináltuk a backend-et. A frontend írásához ejs template-t és bootstrap-et használtunk. Az adatokat pedig json fájlban tároljuk.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fejlesztési-lehetőségek&quot;&gt;Fejlesztési lehetőségek&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dolgozunk rajta, hogy lehessen időpontra termet keresni, foglalásnál további információkat is megadni, és egyszerre több hét foglalása is elérhető legyen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/teremfoglalo-screenshot.png&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;screenshot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;forráskód&quot;&gt;Forráskód&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/techtabor/Teremfoglalo-app&quot;&gt;A projekt forráskódja github-on&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Koltai Dani, Veres Tomi</name></author><summary type="html">Cél Egy olyan alkalmazás létrehozása, amivel iskolai termek foglaltságát lehet nyomonkövetni.</summary></entry><entry><title type="html">Dürer Programfüzet</title><link href="https://techtabor.github.io/projektek/Durer-Programfuzet/" rel="alternate" type="text/html" title="Dürer Programfüzet" /><published>2017-05-21T00:00:00+02:00</published><updated>2017-05-21T00:00:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/projektek/Durer%20Programfuzet</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/projektek/Durer-Programfuzet/">&lt;p&gt;Sok rendezvényen, konferencián a résztvevők papírfüzetekkel a kezükben támolyognak a folyosókon az 5 perce kezdődött programjukat keresve. Ezt szeretnénk megkönnyíteni az általunk készített mobil alkalmazással, amit ez alkalommal a Dürer Csapatverseny döntőjének programjával töltöttünk fel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elsősorban elérhetővé tettük az alkalmazásban a programok listáját és részletes leírását, így azokat bármikor megtekintheted a telefonodon. A programok kezdetéről kérhetsz értesítést, hogy biztosan ne késd le a kedvenc előadásaidat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A programok között kereshetsz, szűrhetsz és beállíthatod, hogy csak azokat lásd, amik nem fedik egymást.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/durer_lista.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Program lista&quot; width=&quot;90%&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/durer_szures.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Program szűrés&quot; width=&quot;90%&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha bármi kérdésed van, vagy egyszerűen társaságra vágysz, megtalálod a szervezők elérhetőségeit.
Ha pedig sikerült eltévedned, akkor használhatod a mellékelt térképet.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/durer_szervezok.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Szervezők elérhetősége&quot; width=&quot;90%&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/durer_terkep.png&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Térkép a helyszínekről&quot; width=&quot;90%&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Az alkalmazás kivitelezése lehetővé teszi, hogy más hasonló rendezvényeken is használható legyen, az adatok kis módosításával.
Az app használatát elősegíti az Ionic Framework által biztosított korszerű design, illetve az, hogy Android és iOS operációs rendszer alatt is elérhető.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/mszsofi/durer&quot;&gt;github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Molnár-Sáska Zsófi &amp; Fuisz Gábor</name></author><summary type="html">Sok rendezvényen, konferencián a résztvevők papírfüzetekkel a kezükben támolyognak a folyosókon az 5 perce kezdődött programjukat keresve. Ezt szeretnénk megkönnyíteni az általunk készített mobil alkalmazással, amit ez alkalommal a Dürer Csapatverseny döntőjének programjával töltöttünk fel. Elsősorban elérhetővé tettük az alkalmazásban a programok listáját és részletes leírását, így azokat bármikor megtekintheted a telefonodon. A programok kezdetéről kérhetsz értesítést, hogy biztosan ne késd le a kedvenc előadásaidat. A programok között kereshetsz, szűrhetsz és beállíthatod, hogy csak azokat lásd, amik nem fedik egymást. Ha bármi kérdésed van, vagy egyszerűen társaságra vágysz, megtalálod a szervezők elérhetőségeit. Ha pedig sikerült eltévedned, akkor használhatod a mellékelt térképet. Az alkalmazás kivitelezése lehetővé teszi, hogy más hasonló rendezvényeken is használható legyen, az adatok kis módosításával. Az app használatát elősegíti az Ionic Framework által biztosított korszerű design, illetve az, hogy Android és iOS operációs rendszer alatt is elérhető. github</summary></entry><entry><title type="html">Bajnokságszervező</title><link href="https://techtabor.github.io/projektek/szelevprojekt/" rel="alternate" type="text/html" title="Bajnokságszervező" /><published>2017-05-15T11:00:00+02:00</published><updated>2017-05-15T11:00:00+02:00</updated><id>https://techtabor.github.io/projektek/szelevprojekt</id><content type="html" xml:base="https://techtabor.github.io/projektek/szelevprojekt/">&lt;h1 id=&quot;bevezetés&quot;&gt;Bevezetés&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Kisebb házi bajnokságok esetén a verseny megszervezése, és az eredmények követése legtöbbször papíron történik, mely nehezíti a
 feldolgozást. Ezért készítettem egy alkalmazást, mellyel mobileszközünket használva tudjuk a mérkőzések eredményeit rögzíteni 
és a szoftver segítségével azonnal megtudhatjuk a bajnokság aktuális állását.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;technológia&quot;&gt;Technológia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Az alkalmazás azért készült mobileszközre, mivel egy ilyen bajnokság helyszínén nem biztos, hogy van WiFi (pl. tengerparton), 
valamint okostelefonja majdnem mindenkinek van.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fejlesztés során &lt;a href=&quot;https://developer.android.com/studio/index.html&quot;&gt;Android Studio&lt;/a&gt;-t használtam, mely főleg java-t és xml-t használ.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;funkciók&quot;&gt;Funkciók&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A szoftver két fajta bajnokságot tud kezelni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/szelevprojekt/modok.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Matching&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;körmérkőzéses-bajnokság&quot;&gt;Körmérkőzéses bajnokság&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A játékosok/csapatok eredményeit táblázatba rögzíthetjük. A gyakoribb eredmények külön gombok segítségével elérhetőek. A 
rögzítendő mérkőzésben játszó csapatokat kétféleképpen is kiválaszthatjuk: legördülő listából, vagy a mérkőzés eredményére 
kattintva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/szelevprojekt/korm1.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Matching&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Az eredmények bevitele után/közben megtekinthető a verseny állása. A győzelemért, vereségért és döntetlenért kapható pontokat 
menüben lehet állítani, az alapértelmezett beállítás 3, 0, 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/szelevprojekt/korm2.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Matching&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;egyeneskieséses-bajnokság&quot;&gt;Egyeneskieséses bajnokság&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A mérkőzésekre a sorsolás véletlenszerű. Ha egy páratlansok játékost/csapatot kell összesorsolni, akkor közülük az egyiknek nem
 kell játszani, automatikusan továbbjut (jelen esetben Józsi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/szelevprojekt/egy1.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Matching&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miután az összes mérkőzés eredményét rögzítettük, a következő kör párosítását kisorsolhatjuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/projektek/szelevprojekt/egy2.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Matching&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A projekt GitHub-ról &lt;a href=&quot;https://github.com/techtabor/Bajnoksag&quot;&gt;letölthető&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>SzeLev</name></author><summary type="html">Bevezetés</summary></entry></feed>